支那男「口罩擦鞋」惹眾怒 美司法部長也轉發

中共病毒（武漢肺炎）疫情蔓延全球，各國口罩都很緊缺。然而，近日網上瘋傳一段視頻顯示，一名中國男子拿大把口罩擦鞋，引發網友眾怒。美國司法部長威廉．巴爾（William Barr）也在推特上轉發視頻，譴責該男子的不當行為。

近日，中國社交平臺流傳一段「口罩擦鞋」的視頻，在一家生產口罩的工廠，1名中國男子坐在生產線旁邊，抓起散落在地的大把口罩反覆擦自己的鞋子，擦了左腳擦右腳。

拍攝者還稱讚他，「有錢！任性！」

該男子則一臉得意的回覆，「還沒拿來擦屁股呢！」

這段視頻從中國大陸一直流傳到海外社交媒體上，引發巨大迴響，連美國司法部長威廉．巴爾（William Barr）都在推特上轉發，表示譴責。

網友則紛紛怒轟：「真可恥」、「太缺德」，並質疑「中國生產（made in China）」口罩的標準及安全性。

有海外網友說，「每當我想購買任何中國製造的東西時，我都會記住這一點」。

還有網友說，「只能說ChiNO了」、「中國製造業應該被結束，他們唯一發明的東西是疾病。」

中國網路則充斥不同的聲音，有網友為此辯解說，這是邊角料，不會真的戴到消費者的臉上；也有人幸災樂禍地說，把這些擦過的口罩賣給美國，害他們，「剛好而已」。

不過，也有中國網友對此行為表示憤怒，「連基本的衛生標準都不執行，誰還敢用你的產品？」、「一個小舉動可能毀掉我們整個醫療出口產業！」

該網友還指出，美國之前才宣布接受中國N95等口罩生產標準，3月28日又突然將中國從認可名單中刪除，難保是否受這件事情影響。

另外，推特上還有一段視頻顯示，在中國一個家庭作坊中，有幾名工人正在手工製造口罩，這些人都穿著平常的衣服，沒有穿防護服，也沒有戴口罩，這樣生產出來的口罩，安全質量令人懷疑。

發布視頻的網友留言稱，「這是一家生產沒防護功能的普通口罩小作坊，爆料人說這些口罩會被包裝成醫用一次性口罩，通過外貿公司運到中東，通過賄賂當地衛生官員進入這些國家的醫院。對，你沒聽錯，是醫院，疫區的一線。」

有網友回覆說，「湖北仙桃彭場大量生產醫用一次性口罩，這次整個鎮及周邊地區全部都發了大財，一個月掙一百多萬的不在少數，全部都是在類似的環境下生產。武漢很多人都不敢買便宜口罩，知道不衛生。」

還有網友說，「這是中國政府有意的放縱！是有預謀的屠殺！」「救命的東西反要命。」

口交部： 強烈譴責 ， 片中男子是亞洲人不代表是中國人，美國官員以圖抹黑， 是一種國際歧視

同啲狗射尿爭地盤，見到人嫌棄佢臭行開仲覺得自己爭到好叻一樣咁中國人真係好肉酸

［TVB日任4/4］打破同溫層！鄉土U汪要人！

疫情完左全部支那人點都要受罪